港府：中聯辦非按《基本法》第22條成立機構！咁追返中聯辦買樓稅金1億未？

【星島日報報道】港府今日凌晨再發出新聞稿，指中聯辦是中央政府在香港特設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

港府凌晨零時27分，在新聞稿中回應傳媒有關中央政府在港設立機構的查詢時還表示，外交部駐港特派員公署是根據《基本法》第十三條設立的機構；而解放軍駐港部隊是根據《基本法》第十四條設立的機構。

港府是於昨晚6時52分首先發出「政府回應傳媒就兩辦言論查詢」，到深夜11時36分，發「政府回應傳媒就兩辦言論查詢（修訂）」 ，再於今日凌晨零時27分，發出「特區政府回應傳媒查詢」的新聞稿。

在深夜11時36分發的「修訂」版本中，修改昨晚6時52分的首發稿，指原文第四段的「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一」應為「中聯辦是中央政府在香港特别行政區設立的三個機構之一」；原文第六段應為「中聯辦及其人員均須遵守《基本法》及香港特別行政區法律」。

一直都係「中央駐港聯絡辦公室」
無端端變咗「外交部駐港特派員公署」？

香港立法會點開會, 係外交？
關個外交部乜撚事？

「中央駐港聯絡辦公室」唔係機構嚟？
咁點買樓？

推

「外交部駐港特派員公署」是根據《基本法》第十三條設立的機構
=> OK

「中聯辦是中央政府在香港特别行政區設立的三個機構之一」
=> 咁即係, 中聯辦唔係根據22條設立既機構
咁中聯辦係根據乜嘢設立？
無根據既？

即係非法設立既機構？

媽呀！原來係非法社團？

我講嘅就係法律
我話嘅就係根據
我認為嘅就係事實

push

即係中聯辦並唔係根據基本法第22條設立的機構

咁係無根據下設立的？

非法組織？ 非法社團？
特務組織？

個外交特派公署唔係另外一樣野咩

香港法律

越描越黑

依家佢話有2舊嘢,
一舊係「中央駐港聯絡辦公室」
一舊係「外交部駐港特派員公署」

「外交部駐港特派員公署」就係根據基本法13條設立

「中央駐港聯絡辦公室」就唔係根據22條設立
根據乜嘢設立呢? 唔知

中聯辦同特派員公署兩樣野黎
柒咗啦

你白痴?

依家佢話有2舊嘢,
一舊係「中央駐港聯絡辦公室」
一舊係「外交部駐港特派員公署」

「外交部駐港特派員公署」就係根據基本法13條設立

「中央駐港聯絡辦公室」就唔係根據22條設立
根據乜嘢設立呢? 唔知

quote隔離post，有冇記者朋友跟進
1. 兩辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，兩辦在香港有合法性嗎？

3. 既然兩辦不按基本法22條所設立，是否代表兩辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

「外交部駐港特派員公署」就係根據基本法13條設立

「中央駐港聯絡辦公室」就唔係根據22條設立

根據乜嘢設立呢? 唔知

本身呢條條文係針對新華社呢啲垃圾出
而中聯辦就係改名既新華社

真係唔知佢點樣自圓其說

其實可唔可以司法覆核中聯辦？

定係唔得？

雖然成堆紅法官, 都係SIDE GAS

香港稅局犯法了追究稅局全體

佢可以話:
新華社係傳媒嚟既
又得咗！

但都要追返稅金1億喎

咁就要睇稅局前線黃唔黃啦

推到見報

英國嗰陣時立例話新華社絕對唔可以喺香港出現
間接造就左中聯辦

你老味個臭閪呢個政府真係咩都做得

呢個修改既唯一用意
就係無人知中聯辦係根據乜嘢成立
或暫時未有人諗度, 佢係根據乜嘢成立

立法會關你外交柒事
收皮喇

2020年, 重新改返名做「新華社」咪得囉
得咗！

但都要比返1億買樓稅

話時話印花稅點計?

仲有係咪涉及虛假陳述
同埋逾期繳交印花稅係咪要交十倍印花稅

諗翻起叫人還錢個張圖

除非香港係一個國家

支那狗依家係連環撞車, 柒到唔知點自圓其說

新嗰件中聯辦廢人, 乜都唔識衝出嚟柒

依家明顯係成堆人幫佢執緊屎

支那大叔痾到成地屎呀, 好柒

以後去中聯辦識玩啦

嚴格黎講係97之後先重組

傻啦
點止一億呀
淨係佢地同恒基買咗成幢
都唔止一億啦

agger唔好剩係講印花稅呢啲濕碎野

跟港共講法，根本佢地正當性都有問題

佢地真係唔識架

佢俾1億出黎，以後就可以光明正大干預

追撚左好撚左
人地買多幾棟自住

同恒基買咗成幢?

邊度?

匯璽?

中聯辦有份搞到後生仔買唔到樓?

中聯辦再在香港大手購入物業，土地登記冊資料顯示，中聯辦去年底以4.8億元，大手購入「四叔」李兆基旗下西營盤新盤鉑峯全幢48伙單位，每戶平均1,000萬元。以交易總額計算，是中聯辦在香港歷來金額最高的物業投資。

墜？1億要黎jm？控告逃稅，貪污

廣東話叫外行人管內外人
唔識就返大陸啦，無謂出醜駱主任

約道之前都有貨
買返黎嗰轉睇死無俾stamp

開自己底牌 攪到輸成億
你叫保皇黨點跟你落注

邊個出錢

性駱果個真係柒到無倫
呢度唔係大陸
搞清楚香港果套點玩先出聲啦on9

繼續解釋
愈解愈黑

其實有好柒咩佢地而家擺明撕爛塊面亂黎，明明自己9up都可以叫港共唔理法律咁改到自己講既野係合理既，但係我地完全無野做到即係以後都會用呢個模式黎清算香港人，立23條，其實真係笑唔出

1億咁少都畀唔出?

唔好再兜啦

越兜越肉酸

好撚柒
我話中聯扮

Push

追擊逃稅

肅清中共，刻不容緩

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

直接判監啦

推 到日呢啲po 完全上唔1到熱門 好on9

駱惠寧9up幾句搞到冇左成億

照做, 拉埋法院落水再同香港人證明多次法治已死

交完都要交代，睇佢點交代

自制憲法危機

弱智

中聯辦即係中共有份走資落黎炒樓，你訓撚醒未

大家記住！中聯辦唔係要還稅！！
係逃稅！要中聯辦負責人坐監！

呢件事要煲大佢 唔係笑完就算

中聯辦表示：

逃稅使唔使坐監？

🕺🏿🕴🏿🕺🏿
🕺🏿⚰️🕺🏿
🕺🏿 🕺🏿🕺🏿

真心越描越黑，不如死死氣承認中聯辦係可以干預港共政府仲好啦

林鄭包庇成立非法及承認該組織，又包庇逃稅，點計先

原來中聯辦係非法機構

原來23年嚟，香港政府一路聽緊間 NGO 指揮

中聯辦逃稅

要

可以呀，冇交稅交易唔認受，真普選時沒收哂佢

稅務局發言人提醒市民，逃稅是刑事罪行，一經定罪，每項控罪最高刑罰為入獄三年和罰款五萬元，另加相等於少徵收稅款款額三倍的罰款。

Ok坐監加三倍稅

追到佢還稅 有冇得告

中聯辦：就係非法，而家點？又吹我唔漲

原來廢嘅 同綠色和平一樣係NGO黎 咁即係唔洗理佢啦

林奠政府定性中聯辦, 幾時解釋埋黨國關係

收返d tax先講啦

公就中國贏
字就香港輸
球證旁證都係中國人

逃稅好似要罰3倍加坐監

推 記者朋友

三倍

我當你爭香港一億
中聯辦你起碼嘔返四億俾香港呀

2019就一億，咁1997~2018幾多億?

agree,唔係基本法22條係咩原因有中聯辦?

唔係按法設立咁就執咗佢啦，冇人歡迎佢

走前交返足啲差响，稅務優惠先

印花稅

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

錢唔係問題，係要佢地坐監！

咁有無得JR佢決定唔收呢個機構印花稅嘅呢個行政決定係違反稅務條例？

支那辦有冇駐軍？
算唔算非法

查爾斯王子，
布萊爾首相，
尊敬的各位嘉賓，
女士們，先生們︰

中華人民共和國國旗和中華人民共和國香港特別行政區區旗，已在香港莊嚴
升起。此時此刻，世界各國人民都把目光投向香港。根據中英關於香港問題的聯
合聲明，兩國政府如期舉行了香港交接儀式，宣告中國對香港恢復行使主權。中
華人民共和國香港特別行政區正式成立。這是中華民族的盛事，也是世界和平與
正義事業的勝利。

一九九七年七月一日這一天，將作為值得人們永遠紀念的日子載入史冊。經
歷了百年滄桑的香港回歸祖國，標誌香港同胞從此成為祖國這塊土地上的真正
主人，香港的發展從此進入一個嶄新的時代。

歷史將會記住提出「一國兩制」創造性構想的鄧小平先生。我們正是按照「一
國兩制」偉大構想指明的方向，通過外交談判成功地解決了香港問題，終於實現
了香港回歸祖國。

值此莊嚴的時刻，我向中英兩國所有為解決香港問題作出貢獻的人士，向世
界上所有關心和支持香港回歸的人們，表示感謝！

值此莊嚴的時刻，我向回到祖國懷抱的六百多萬香港同胞，表示親切問候和
良好祝願！

香港回歸後，中國政府將堅定不移地執行「一國兩制」、「港人治港」、「高
度自治」的基本方針，保持香港原有的社會、經濟制度和生活方式不變，法律基
本不變。

香港回歸後，中央人民政府負責管理香港的外交事務和防務。香港特別行政
區依據基本法享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。香港居民依法
享有各項權利和自由。香港特別行政區將循序漸進地發展適合香港實際情況的民
主制度。

香港回歸後，將繼續保持自由港的地位，繼續發揮國際金融、貿易、航運中
心的作用，繼續同各國各地區及有關國際組織發展經濟文化關係。所有國家和地
區在香港的正當經濟利益將受到法律保護。

我希望，世界上一切在香港有投資與貿易利益的國家和地區，繼續為促進香
港的繁榮穩定作出努力。

香港同胞具有光榮的愛國主義傳統。香港今日的繁榮，歸根到底是香港同胞
創造的，也是同祖國內地的發展和支持分不開的。我相信，有全國人民作堅強後
盾，香港特別行政區政府和香港同胞一定能夠管理和建設好香港，保持香港長期
繁榮穩定，創造香港美好的未來。

謝謝各位！